# Смартфоны

## Описание
Простое web-приложение позволяющее взаимодействовать с базой данных. 
Действия которые пользователь может выполнять над данными, зависит 
от его роли (админ, пользователь, гость).


### Пользователи
Не авторизированный пользователь может просматривать только домашнюю страницу сайта.
Авторизированный пользователь может просматривать и "покупать" товары.
Пользователь с ролью admin может добавлять, изменять и удалять товары.

Данные для входа в учетную запись admin:
username: admin
password: admin

## Подготовка к запуску

### База данных
Предполагается использование PostgreSQL.

Перед запуском программы необходимо настроить базу данных:
1) Необходимо создать базу данных. И выполнить sql команды из фала dbinit.sql
```
psql -U postgres -d postgres -f dbinit.sql 
```
2) Указать адрес базы данных, логин и пароль для подключения к БД в файле: ./src/main/resources/application.properties
По умолчанию логин, пароль, равны "postgres".

### Запуск
Ожидаемый сервер Tomcat v9.0
Необходимо сформировать war файл. 
Далее развернуть war файл на сервере. 

